[
	{
		"question": "ما هو عدد سور القرآن الكريم؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 2,
		"options": ["114", "100", "120", "140"],
		"correct_answer": "114"
	},
	{
		"question": "ما هي اللغة الأكثر تحدثاً في العالم؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 3,
		"options": ["الإنجليزية", "الصينية", "العربية", "الإسبانية"],
		"correct_answer": "الصينية"
	},
	{
		"question": "في أي عام انطلقت أول دورة لألعاب الأولمبياد الحديثة؟",
		"category": 4,
		"difficulty": 3,
		"options": ["1896", "1900", "1912", "1920"],
		"correct_answer": "1896"
	},
	{
		"question": "من هو المؤلف الشهير لرواية 1984؟",
		"category": 5,
		"difficulty": 2,
		"options": [
			"جورج أورويل",
			"أرنست هيمنغواي",
			"فرانسيس سكوت فيتزجيرالد",
			"جون ستاينبك"
		],
		"correct_answer": "جورج أورويل"
	},
	{
		"question": "في أي عام انتهت الحرب العالمية الأولى؟",
		"category": 3,
		"difficulty": 3,
		"options": ["1918", "1914", "1916", "1920"],
		"correct_answer": "1918"
	},

	{
		"question": "من هو الرسام الذي رسم لوحتي العشاء الأخير وسقوط آدم؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 3,
		"options": ["ليوناردو دافنشي", "رافائيل", "فريدا كاهلو", "فان جوخ"],
		"correct_answer": "ليوناردو دافنشي"
	},
	{
		"question": "من هو أول رئيس لجنوب أفريقيا بعد الفصل العنصري؟",
		"category": 3,
		"difficulty": 2,
		"options": ["نيلسون مانديلا", "تابو مبيكي", "ثابو مبيكي", "كيث لاكونيا"],
		"correct_answer": "نيلسون مانديلا"
	},
	{
		"question": "من هي اللاعبة التي حصلت على أكبر عدد من البطولات في تنس السيدات؟",
		"category": 4,
		"difficulty": 2,
		"options": ["سيرينا وليامز", "ستيفي غراف", "مارتينا هينجيس", "هيلين ويلز"],
		"correct_answer": "مارتينا هينجيس"
	},
	{
		"question": "من هو بطل العاب الفيديو الشهير سوبر ماريو؟",
		"category": 6,
		"difficulty": 3,
		"options": ["لويجي", "يوشي", "واريو", "ماريو"],
		"correct_answer": "ماريو"
	},
	{
		"question": "من هي الممثلة التي قامت بدور فيولا ديفيس في فيلم المحامي الأعمى؟",
		"category": 5,
		"difficulty": 2,
		"options": ["هالي بيري", "أوبرا وينفري", "جينيفر هدسون", "ساندرا بولوك"],
		"correct_answer": "أوبرا وينفري"
	},

	{
		"question": "من هو الرئيس الأمريكي الذي فاز بجائزة نوبل للسلام عام 2009؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 3,
		"options": ["جورج بوش", "باراك أوباما", "دونالد ترامب", "هيلاري كلينتون"],
		"correct_answer": "باراك أوباما"
	},
	{
		"question": "من هو أول رئيس لجمهورية مصر العربية؟",
		"category": 3,
		"difficulty": 2,
		"options": [
			"محمد نجيب",
			"جمال عبد الناصر",
			"أنور السادات",
			"محمد أنور السادات"
		],
		"correct_answer": "محمد نجيب"
	},
	{
		"question": "ما هو الرقم الذي يلي العدد 4 في تسلسل الأرقام الطبيعية؟",
		"category": 4,
		"difficulty": 3,
		"options": ["5", "6", "7", "8"],
		"correct_answer": "5"
	},
	{
		"question": "فيلم Jaws الذي صدر عام 1975 يتحدث عن ماذا؟",
		"category": 5,
		"difficulty": 2,
		"options": ["قرش", "حوت", "دلافين", "سمكة"],
		"correct_answer": "قرش"
	},
	{
		"question": "ما هو العنصر الأول في الجدول الدوري؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 3,
		"options": ["الهيدروجين", "الأكسجين", "الكربون", "الزئبق"],
		"correct_answer": "الهيدروجين"
	},
	{
		"question": "ما هي العاصمة الأسترالية؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 2,
		"options": ["سدني", "ملبورن", "بريسبان", "كانبيرا"],
		"correct_answer": "كانبيرا"
	},
	{
		"question": "من هو مؤسس الإمبراطورية الرومانية؟",
		"category": 3,
		"difficulty": 3,
		"options": ["جوليوس قيصر", "أغسطس", "قسطنطين الأكبر", "ألكسندر الكبير"],
		"correct_answer": "أغسطس"
	},
	{
		"question": "ما هو الفريق الحائز على أكبر عدد من بطولات دوري أبطال أوروبا؟",
		"category": 4,
		"difficulty": 3,
		"options": ["برشلونة", "ريال مدريد", "ليفربول", "ميلان"],
		"correct_answer": "ريال مدريد"
	},
	{
		"question": "في أي فيلم ظهر الممثل أنتوني هوبكنز في دور هانيبال ليكتر؟",
		"category": 5,
		"difficulty": 2,
		"options": [
			"الرجل الذي لم يكن هناك",
			"في الأحلام",
			"صمت الحملان",
			"جودفيلّا"
		],
		"correct_answer": "صمت الحملان"
	},
	{
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"question": "ما هو الاسم الذي يطلق على الصوم الذي يتم يوم عاشوراء؟",
		"options": ["صوم داود", "صوم الأحد", "صوم الاثنين", "صوم يوم الأربعاء"],
		"correct_answer": "صوم عاشوراء"
	},
	{
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"question": "ما هي الحرمة الأكبر في الإسلام؟",
		"options": ["قتل الإنسان", "السرقة", "الزنا", "شرب الخمر"],
		"correct_answer": "قتل الإنسان"
	},
	{
		"question": "من هو صاحب كتاب الحديث الشريف؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": [
			"محمد بن إسماعيل البخاري",
			"مسلم بن الحجاج النيسابوري",
			"أبو داود السجستاني",
			"أحمد بن حنبل"
		],
		"correct_answer": "محمد بن إسماعيل البخاري"
	},
	{
		"question": "من هو أول مسلم أسلم في السجود؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": [
			"أبو بكر الصديق",
			"عمر بن الخطاب",
			"عثمان بن عفان",
			"علي بن أبي طالب"
		],
		"correct_answer": "عمر بن الخطاب"
	},
	{
		"question": "ما هي أسماء الأنبياء الذين ذكروا بأسمائهم في القرآن الكريم؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": ["25", "27", "28", "29"],
		"correct_answer": "25"
	},
	{
		"question": "من هو صاحب الكتاب الشهير القانون؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 3,
		"options": ["أبو حنيفة النعمان", "مالك بن أنس", "الشافعي", "أحمد بن حنبل"],
		"correct_answer": "أبو حنيفة النعمان"
	},
	{
		"question": "ما هو عدد الأسنان في فم الإنسان البالغ؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 3,
		"options": ["30", "28", "32", "36"],
		"correct_answer": "32"
	},
	{
		"question": "ما هي العاصمة الأكثر ارتفاعا في العالم؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 2,
		"options": [
			"لاباز، بوليفيا",
			"قرية لا رينا، الأرجنتين",
			"لهاسا، تبت",
			"كويتو، الإكوادور"
		],
		"correct_answer": "لاباز، بوليفيا"
	},
	{
		"question": "من هو الفنان الذي رسم لوحة الموناليزا؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 3,
		"options": [
			"ليوناردو دا فينشي",
			"رافائيل سانتي",
			"فريدا كالو",
			"فينسنت فان جوخ"
		],
		"correct_answer": "ليوناردو دا فينشي"
	},
	{
		"question": "من هو الشخص الوحيد الذي فاز بجائزة نوبل في الفيزياء والكيمياء؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 3,
		"options": ["ريتشارد فايمان", "ماري كوري", "لينوس بولينغ", "ماكس بلانك"],
		"correct_answer": "ماري كوري"
	},
	{
		"question": "في أي عام بدأت الحرب العالمية الثانية؟",
		"category": 3,
		"difficulty": 3,
		"options": ["1940", "1939", "1941", "1942"],
		"correct_answer": "1939"
	},
	{
		"question": "متى انتهت الحرب العالمية الأولى؟",
		"category": 3,
		"difficulty": 2,
		"options": ["1914", "1918", "1922", "1926"],
		"correct_answer": "1918"
	},
	{
		"question": "ما هي الثورة التي وقعت في فرنسا في القرن الثامن عشر؟",
		"category": 3,
		"difficulty": 3,
		"options": [
			"الثورة الصناعية",
			"الثورة الأمريكية",
			"الثورة الفرنسية",
			"الثورة الروسية"
		],
		"correct_answer": "الثورة الفرنسية"
	},
	{
		"question": "من هو الزعيم السوفيتي الذي تولى السلطة بعد وفاة ستالين؟",
		"category": 3,
		"difficulty": 3,
		"options": [
			"جورجي مالنكوف",
			"ليونيد بريجنيف",
			"نيكيتا خروتشيف",
			"ميخائيل غورباتشوف"
		],
		"correct_answer": "نيكيتا خروتشيف"
	},
	{
		"question": "من هو الملك الذي بنى مسجد الحرام الأول؟",
		"category": 3,
		"difficulty": 3,
		"options": ["سيدنا إبراهيم", "سيدنا آدم", "سيدنا إسماعيل", "سيدنا يعقوب"],
		"correct_answer": "سيدنا إبراهيم"
	},
	{
		"question": "من هو مؤسس الدولة الفاطمية في مصر والمغرب؟",
		"category": 3,
		"difficulty": 2,
		"options": [
			"الإمام الشافعي",
			"الإمام الحسين",
			"عبد الله الطيب",
			"الإمام الداعي"
		],
		"correct_answer": "الإمام الداعي"
	},
	{
		"question": "متى تم تأسيس الدولة الأموية في دمشق؟",
		"category": 3,
		"difficulty": 3,
		"options": [
			"661 ميلادية",
			"750 ميلادية",
			"661 قبل الميلاد",
			"750 قبل الميلاد"
		],
		"correct_answer": "661 ميلادية"
	},
	{
		"question": "من هو السلطان الذي بنى أول مدرسة جامعية في العالم الإسلامي في المغرب؟",
		"category": 3,
		"difficulty": 3,
		"options": [
			"أبو القاسم الزياني",
			"أبو بكر بن أبي بكر",
			"أحمد المنصور",
			"يوسف بن تاشفين"
		],
		"correct_answer": "يوسف بن تاشفين"
	},
	{
		"question": "ما هي الشخصية الرئيسية في لعبة سونيك؟",
		"category": 6,
		"difficulty": 3,
		"options": ["سونيك", "ماريو", "كراش", "جيمس بوند"],
		"correct_answer": "سونيك"
	},
	{
		"question": "ما هي الشركة الأم للعبة Fortnite؟",
		"category": 6,
		"difficulty": 2,
		"options": ["إيبك جيمز", "أكتيفجن", "إيديا", "إبيك جيمز"],
		"correct_answer": "إيبك جيمز"
	},
	{
		"question": "في لعبة GTA V، ما هي المدينة التي تدور فيها الأحداث؟",
		"category": 6,
		"difficulty": 3,
		"options": ["لوس أنجلوس", "ميامي", "نيويورك", "لاس فيغاس"],
		"correct_answer": "لوس أنجلوس"
	},
	{
		"question": "ما هي اللعبة التي أطلقتها شركة نينتندو في عام 1985 والتي أصبحت لعبة ثنائية الأبعاد مشهورة في جميع أنحاء العالم؟",
		"category": 6,
		"difficulty": 3,
		"options": ["ماريو", "سونيك", "كراش", "بوكيمون"],
		"correct_answer": "ماريو"
	},
	{
		"question": "من هو الممثل الذي لعب دور الجوكر في فيلم The Dark Knight ؟",
		"category": 5,
		"difficulty": 2,
		"options": ["جاك نيكلسون", "جيمس فرانكو", "هيث ليدجر", "كريستيان بيل"],
		"correct_answer": "هيث ليدجر"
	},
	{
		"question": "من هي الممثلة التي لعبت دور البطولة في فيلم Wonder Woman 1984 ؟",
		"category": 5,
		"difficulty": 3,
		"options": ["جال جادوت", "سكارليت جوهانسون", "إيما واتسون", "مارجوت روبي"],
		"correct_answer": "جال جادوت"
	},
	{
		"question": "في أي عام صدر فيلم Avengers: Endgame ؟",
		"category": 5,
		"difficulty": 3,
		"options": ["2017", "2018", "2019", "2020"],
		"correct_answer": "2019"
	},
	{
		"question": "ما هو عدد سور القرآن الكريم؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": ["114", "100", "120", "140"],
		"correct_answer": "114"
	},
	{
		"question": "كان من خلق النبي صلى الله عليه وسلم؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": ["الصدق", "الغضب", "عدم التواضع", "عدم الصدق"],
		"correct_answer": "الصدق"
	},
	{
		"question": "ما اسم والد النبي صلى الله عليه وسلم؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": ["عبدالله", "محمد", "إبراهيم", "عبد مناف"],
		"correct_answer": "عبدالله"
	},
	{
		"question": "ما اسم والدة النبي صلى الله عليه وسلم؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": [
			"آمنة بنت وهب",
			"حليمة السعدية",
			"فاطمة بنت حبيش",
			"خديجة بنت خويلد"
		],
		"correct_answer": "آمنة بنت وهب"
	},
	{
		"question": "في أي يوم ولد النبي صلى الله عليه وسلم؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": [
			"في الثاني عشر من ربيع الأول",
			"في الأول من صفر",
			"في الثاني من محرم",
			"في السابع من شوال"
		],
		"correct_answer": "في الثاني عشر من ربيع الأول"
	},
	{
		"question": "كم كان عمر النبي عندما توفي والده؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": ["كان جنينا في بطن أمه", "كان رضيعا", "كان طفلا", "كان شابا"],
		"correct_answer": "كان جنينا في بطن أمه"
	},
	{
		"question": "ما اسم زوجة النبي صلى الله عليه وسلم؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": [
			"خديجة بنت خويلد",
			"فاطمة بنت قبيس",
			"مريم بنت الزبير",
			"الخنساء"
		],
		"correct_answer": "خديجة بنت خويلد"
	},
	{
		"question": "ما اسم الغار الذي كان النبي يعبد ربه فيه؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": ["غار حراء", "غار ثور", "غار علقمة", "غار تميم"],
		"correct_answer": "غار حراء"
	},
	{
		"question": "كم كان عمر النبي عندما نزل عليه الوحي؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": ["41 سنة", "50 سنة", "60 سنة", "44 سنة"],
		"correct_answer": "41 سنة"
	},
	{
		"question": "ما اسم ملك الوحي الذي نزل على النبي في الغار؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": ["جبريل", "ميكائيل", "إسرافيل", "ملك الجبال"],
		"correct_answer": "جبريل"
	},
	{
		"question": "من أول من أسلم من النساء؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": [
			"خديجة بنت خويلد",
			"فاطمة بنت قبيس",
			"عائشة بنت أبي بكر",
			"زينب أم المساكين"
		],
		"correct_answer": "خديجة بنت خويلد"
	},
	{
		"question": "من أول من أسلم من الصبيان؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": [
			"علي بن أبي طالب",
			"زيد بن حارثة",
			"عبدالله بن عمر",
			"عبدالله بن عباس"
		],
		"correct_answer": "علي بن أبي طالب"
	},
	{
		"question": "من أول من أسلم من الرجال؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 3,
		"options": [
			"أبو بكر الصديق",
			"عثمان بن عفان",
			"عبدالله بن مسعود",
			"عمر بن الخطاب"
		],
		"correct_answer": "أبو بكر الصديق"
	},
	{
		"question": "ما اسم القبيلة التي حاربت النبي صلى الله عليه وسلم؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 3,
		"options": ["قريش", "بنو تميم", "ثقيف", "بنو قيس"],
		"correct_answer": "قريش"
	},
	{
		"question": "أين كان يعيش النبي صلى الله عليه وسلم؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 3,
		"options": ["مكة المكرمة", "العراق", "الشام", "اليمن"],
		"correct_answer": "مكة المكرمة"
	},
	{
		"question": "ما اسم عمَ النبي الذي لقب بأسد الله؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 3,
		"options": ["حمزة بن عبد المطلب", "أبو لهب", "أبو طالب", "العباس"],
		"correct_answer": "حمزة بن عبد المطلب"
	},
	{
		"question": "إلى أي بلاد هاجر المسلمون أول مرة؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 3,
		"options": ["الحبشة", "اليمن ", "الشام", "نجد"],
		"correct_answer": "الحبشة"
	},
	{
		"question": "ما اسم الصحابي الذي قاد المسلمين إلى الحبشة؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 3,
		"options": [
			"جعفر بن أبي طالب",
			"حذيفة بن اليمان",
			"أبو عبيدة بن الجراح",
			"سعد بن معاذ"
		],
		"correct_answer": "جعفر بن أبي طالب"
	},
	{
		"question": "ماذا كان اسم ملك الحبشة؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": ["النجاشي", "كسرى", "قيصر", "النمرود"],
		"correct_answer": "النجاشي"
	},
	{
		"question": "تقع الكعبة المشرفة في ...",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": ["مكة المكرمة", "خيبر", "الشام", "يثرب"],
		"correct_answer": "مكة المكرمة"
	},
	{
		"question": "يقع المسجد الأقصى في ...",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": ["القدس", "الطائف ", "يثرب", "اليمن"],
		"correct_answer": "القدس"
	},
	{
		"question": "القدس عاصمة أي من الدول الآتية؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": ["فلسطين", "العراق", "اليمن", "لبنان"],
		"correct_answer": "فلسطين"
	},
	{
		"question": "ما هما الرحلتان العظيمتان اللتان قام بهما الرسول؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": ["الاسراء والمعراج", "حطين", "عين جالوت", "أحد"],
		"correct_answer": "الاسراء والمعراج"
	},
	{
		"question": "ماذا فرض الله تعالى في ليلة الاسراء والمعراج؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": ["الصلوات الخمس", "صوم رمضان", "حج البيت", "الزكاة"],
		"correct_answer": "الصلوات الخمس"
	},
	{
		"question": "ما اسم أول بيعة للأنصار في الإسلام؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": ["بيعة العقبة", "بيعة نجد", "بيعة ثقيف", "بيعة الخزرج"],
		"correct_answer": "بيعة العقبة"
	},
	{
		"question": "إلى أين هاجر المسلمون بعد الحبشة؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": ["المدينة المنورة", "مكة", "اليمن", "الشام"],
		"correct_answer": "المدينة المنورة"
	},
	{
		"question": "ماذا كان لقب المسلمين من أهل المدينة؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": ["الأنصار", "المهاجرين", "الفقراء", "المسافرين"],
		"correct_answer": "الأنصار"
	},
	{
		"question": "ماذا كان لقب المسلمين القادمين من مكة؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": ["المهاجرين", "الانصار", "المقاتلين", "الاغنياء"],
		"correct_answer": "المهاجرين"
	},
	{
		"question": "من الصحابي الذي هاجر مع النبي إلى المدينة المنورة؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": [
			"أبو بكر الصديق",
			"عمر بن الخطاب",
			"علي بن أبي طالب",
			"عثمان بن عفان"
		],
		"correct_answer": "أبو بكر الصديق"
	},
	{
		"question": "من كان يسكن في المدينة بجانب المسلمين؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": ["اليهود", "الروم", "الفرس", "النصارى"],
		"correct_answer": "اليهود"
	},
	{
		"question": "ماذا فعل النبي بعد المؤخاة بين المسلمين؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": [
			"أقام معاهدة مع اليهود",
			"حارب اليهود",
			"دعى الناس للطعام",
			"نصب نفسه ملكا"
		],
		"correct_answer": "أقام معاهدة مع اليهود"
	},
	{
		"question": "في أي سنة بعد الهجرة فرض الله صيام رمضان؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": [
			"السنة الثانية",
			"السنة الأولى",
			"السنة الخامسة",
			"السنة الرابعة"
		],
		"correct_answer": "السنة الثانية"
	},
	{
		"question": "أول سرية في الاسلام كانت بقيادة من ...",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": ["عبدالله بن جحش", "ابن مسعود", "ابو عبيدة", "خالد بن الوليد"],
		"correct_answer": "عبدالله بن جحش"
	},
	{
		"question": "ماذا كان اسم رأس المنافقين في المدينة؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": [
			"عبدالله بن أبي سلول",
			"عبدالله بن سلام",
			"ولعان الأعمى",
			"سعيد المصلوب"
		],
		"correct_answer": "عبدالله بن أبي سلول"
	},
	{
		"question": "ماذا كان اسم ـول معركة بين المسلمين والمشركين؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": [
			"معركة بدر",
			"معركة ذات السلاسل",
			"معركة القادسية",
			"معركة أحد"
		],
		"correct_answer": "معركة بدر"
	},
	{
		"question": "في أي سنة كانت معركة بدر الكبرى؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": [
			"السنة الثانية",
			"السنة الثالثة",
			"السنة السابعة",
			"السنة الرابعة"
		],
		"correct_answer": "السنة الثانية"
	},
	{
		"question": "كم كان عدد المسلمين في معركة بدر؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": ["313 رجلا", "500 رجل", "1000 رجل", "800 رجل"],
		"correct_answer": "313 رجلا"
	},
	{
		"question": "كم كان عدد المشركين في معركة بدر؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": ["1000 رجل", "2000 رجل", "1500 رجل", "900 رجل"],
		"correct_answer": "1000 رجل"
	},
	{
		"question": "ما اسم الصحابي الذي اقترح مكان المعركة في بدر؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": [
			"الحباب بن المنذر",
			"عمر بن الخطاب",
			"أبو عبيدة بن الجراح",
			"خالد بن الوليد"
		],
		"correct_answer": "الحباب بن المنذر"
	},
	{
		"question": "من انتصر في معركة بدر؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": ["المسلمون", "المشركون", "الشيطان", "الباطل"],
		"correct_answer": "المسلمون"
	},
	{
		"question": "كم عدد أركان الإسلام؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": ["خمسة أركان", "ركنان", "ثلاثة أركان", "ركن واحد"],
		"correct_answer": "خمسة أركان"
	},
	{
		"question": "كان من خلق النبي صلى الله عليه وسلم؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": ["الأمانة ", "الخيانة", "الغش", "التكبر"],
		"correct_answer": "الأمانة "
	},
	{
		"question": "من هو الصحابي الذي لقب بالصديق؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": ["أبو بكر", "عثمان بن عفان", "أبو عبيدة بن الجراح", "أبو هريرة"],
		"correct_answer": "أبو بكر"
	},
	{
		"question": "من هو الصحابي الذي لقب بالفاروق؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": [
			"عمر بن الخطاب",
			"سعد بن معاذ",
			"عبدالله بن الزبير",
			"خالد بن الوليد"
		],
		"correct_answer": "عمر بن الخطاب"
	},
	{
		"question": "من هو الصحابي الذي لقب بذي النورين؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": [
			"عثمان بن عفان",
			"الزبير بن العوام",
			"حذيفة بن اليمان",
			"أبو صخر"
		],
		"correct_answer": "عثمان بن عفان"
	},
	{
		"question": "كم حجة حج النبي صلى الله عليه وسلم؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": ["حجة واحدة", "حجتان", "ثلاث حجات", "خمس حجات"],
		"correct_answer": "حجة واحدة"
	},
	{
		"question": "كم رمضان صام النبي صلى الله عليه وسلم؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": ["تسع مرات", "ثلاث مرات", "خمس مرات", "مرتان"],
		"correct_answer": "تسع مرات"
	},
	{
		"question": "ما هي كنية الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": ["أبو القاسم", "أبو ابراهيم", "أبو يوسف", "أبو اسماعيل"],
		"correct_answer": "أبو القاسم"
	},
	{
		"question": "ما آخر غزوة غزاها الرسول؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": ["غزوة تبوك", "غزوة الخندق", "غزوة بدر", "غزوة ذات السلاسل"],
		"correct_answer": "غزوة تبوك"
	},
	{
		"question": "متى توفي الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": [
			"شهر ربيع الاول عام 11 للهجرة",
			"شهر صفر عام 14 للهجرة",
			"شهر محرم عام 8 للهجرة",
			"شهر شعبان عام 20 للهجرة"
		],
		"correct_answer": "شهر ربيع الاول عام 11 للهجرة"
	},
	{
		"question": "كم كان عمره صلى الله عليه وسلم عند وفاته؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": ["63 سنة", "64 سنة", "70 سنة", "55 سنة"],
		"correct_answer": "63 سنة"
	},
	{
		"question": "ما هو اسم أول رئيس لتونس بعد الاستقلال؟",
		"category": 3,
		"difficulty": 2,
		"options": [
			"حبيب بورقيبة",
			"زين العابدين بن علي",
			"محمد الناصر",
			"الشاذلي بن جديد"
		],
		"correct_answer": "حبيب بورقيبة"
	},
	{
		"question": "من هو الشاعر العربي الذي يلقب بـ 'شاعر الشرق الأوسط'؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 2,
		"options": ["نزار قباني", "أحمد شوقي", "غازي القصيبي", "نجيب محفوظ"],
		"correct_answer": "نزار قباني"
	},
	{
		"question": "ما هو اسم أول رئيس للجزائر بعد الاستقلال؟",
		"category": 3,
		"difficulty": 2,
		"options": [
			"فرحات عباس",
			"أحمد بن بلة",
			"هواري بومدين",
			"عبد العزيز بوتفليقة"
		],
		"correct_answer": "أحمد بن بلة"
	},
	{
		"question": "من هو مؤسس الدولة الفاطمية في مصر؟",
		"category": 3,
		"difficulty": 2,
		"options": [
			"المعز لدين الله الفاطمي",
			"صلاح الدين الأيوبي",
			"عمر المختار",
			"يوسف بن تاشفين"
		],
		"correct_answer": "المعز لدين الله الفاطمي"
	},
	{
		"question": "من هو مؤسس الدولة العباسية في العراق؟",
		"category": 3,
		"difficulty": 2,
		"options": [
			"السلطان الأموي عبد الملك بن مروان",
			"الخليفة الأموي عبد الله بن الزبير",
			"الخليفة العباسي أبو العباس السفاح",
			"الخليفة العباسي أبو العباس السلطان"
		],
		"correct_answer": "الخليفة العباسي أبو العباس السفاح"
	},
	{
		"question": "من هو الملك الذي بنى قصر الحمراء في غرناطة؟",
		"category": 3,
		"difficulty": 1,
		"options": ["الملك فهد", "الملك عبد الله", "الملك فيصل", "الملك بدر"],
		"correct_answer": "الملك بدر"
	},
	{
		"question": "من هو مؤسس الدولة الصفوية في إيران؟",
		"category": 3,
		"difficulty": 2,
		"options": [
			"إسماعيل الصفوي",
			"ناصر الدين الطوسي",
			"فردوسي",
			"الحسن الصباح"
		],
		"correct_answer": "إسماعيل الصفوي"
	},
	{
		"question": "ما هي الحرب التي دارت بين الصليبيين والمسلمين في القرن الثاني عشر؟",
		"category": 3,
		"difficulty": 1,
		"options": [
			"حرب الخليج العربي",
			"حرب الأفيون",
			"حروب الصليبين",
			"حرب الحريريين"
		],
		"correct_answer": "حروب الصليبين"
	},
	{
		"question": "في أي عام أقيمت بطولة كأس العالم لكرة القدم لأول مرة؟",
		"category": 4,
		"difficulty": 1,
		"options": ["1926", "1930", "1934", "1938"],
		"correct_answer": "1930"
	},
	{
		"question": "ما هي الدولة التي فازت بكأس العالم لكرة القدم في عام 2018؟",
		"category": 4,
		"difficulty": 1,
		"options": ["فرنسا", "البرازيل", "ألمانيا", "إسبانيا"],
		"correct_answer": "فرنسا"
	},
	{
		"question": "ما هو اللاعب الذي سجل أكبر عدد من الأهداف في تاريخ بطولة كأس العالم لكرة القدم؟",
		"category": 4,
		"difficulty": 2,
		"options": ["بيليه", "ميروسلاف كلوزه", "جاري لينيكر", "دييغو مارادونا"],
		"correct_answer": "ميروسلاف كلوزه"
	},
	{
		"question": "في أي عام حصلت البرازيل على أول بطولة لكأس العالم لكرة القدم؟",
		"category": 4,
		"difficulty": 2,
		"options": ["1954", "1958", "1962", "1966"],
		"correct_answer": "1958"
	},
	{
		"question": "ما هي الدولة التي تنظم بطولة كأس العالم لكرة القدم في عام 2022؟",
		"category": 4,
		"difficulty": 2,
		"options": ["الإمارات العربية المتحدة", "قطر", "السعودية", "الكويت"],
		"correct_answer": "قطر"
	},
	{
		"question": "في أي عام أقيمت بطولة كأس العالم لكرة القدم في المكسيك؟",
		"category": 4,
		"difficulty": 3,
		"options": ["1966", "1970", "1974", "1978"],
		"correct_answer": "1970"
	},
	{
		"question": "ما هي المدة الزمنية لشهر رمضان؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 1,
		"options": ["29 يوماً", "30 يوماً", "31 يوماً", "28 يوماً"],
		"correct_answer": "29 يوماً"
	},
	{
		"question": "ما هي الوجبة التي يتم تناولها لإفطار رمضان؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 1,
		"options": ["السحور", "الإفطار", "الغداء", "العشاء"],
		"correct_answer": "الإفطار"
	},
	{
		"question": "ما هي الصلاة التي يؤديها المسلمون خلال شهر رمضان؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": ["الفجر", "الظهر", "العصر", "التراويح"],
		"correct_answer": "التراويح"
	},
	{
		"question": "ما هو اسم الصوم الذي يصومه المسلمون في رمضان؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": [
			"الصوم الكامل",
			"الصوم الجزئي",
			"الصوم الفرضي",
			"الصوم التطوعي"
		],
		"correct_answer": "الصوم الكامل"
	},
	{
		"question": "ما هي ليلة القدر؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": ["27 رمضان", "21 رمضان", "23 رمضان", "25 رمضان"],
		"correct_answer": "27 رمضان"
	},
	{
		"question": "ما هي عبادة الاعتكاف؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 3,
		"options": [
			"الصوم المستحب",
			"التلاوة الليلية",
			"العزلة في المسجد",
			"الصلاة الجماعية"
		],
		"correct_answer": "العزلة في المسجد"
	},
	{
		"question": "ما هو اسم الفيلم الذي حصل على جائزة أوسكار أفضل فيلم عام 2020؟",
		"category": 5,
		"difficulty": 2,
		"options": ["1917", "جوكر", "باراسايت", "ذا إيريشمان"],
		"correct_answer": "باراسايت"
	},
	{
		"question": "ما هي الشخصية التي يجسدها النجم سيلفستر ستالون في فيلم 'روكي'؟",
		"category": 5,
		"difficulty": 1,
		"options": ["روكي بالبوا", "جون رامبو", "بارني روس", "أدريان بينينو"],
		"correct_answer": "روكي بالبوا"
	},
	{
		"question": "من هو المخرج الشهير الذي أخرج فيلم 'موناليزا سمايل'؟",
		"category": 5,
		"difficulty": 3,
		"options": [
			"كريستوفر نولان",
			"مارتن سكورسيزي",
			"ستانلي كوبريك",
			"مايكل بيه"
		],
		"correct_answer": "ستانلي كوبريك"
	},
	{
		"question": "ما هو عنوان الجزء الأول من سلسلة أفلام 'ستار وورز'؟",
		"category": 5,
		"difficulty": 1,
		"options": ["سكاي ووكر", "العودة إلى المستقبل", "ماتريكس", "الحرب النجمية"],
		"correct_answer": "الحرب النجمية"
	},
	{
		"question": "من هو الممثل الذي يجسد دور 'باتمان' في فيلم 'ذا دارك نايت'؟",
		"category": 5,
		"difficulty": 2,
		"options": ["روبرت داوني جونيور", "كريستيان بيل", "بن أفليك", "توم هاردي"],
		"correct_answer": "بن أفليك"
	},
	{
		"question": "أين توجد جزر القمر؟",
		"category": 7,
		"difficulty": 1,
		"options": ["المحيط الأطلسي", "المحيط الهندي", "المحيط الهادي"],
		"correct_answer": "المحيط الهندي"
	},
	{
		"question": "ماذا يحد فلسطين من الشرق؟",
		"category": 7,
		"difficulty": 2,
		"options": ["الأردن", "مصر", "لبنان"],
		"correct_answer": "الأردن"
	},
	{
		"question": "ما هي أكبر دولة من حيث المساحة في أفريقيا؟",
		"category": 7,
		"difficulty": 1,
		"options": ["السودان", "مصر", "موريتانيا"],
		"correct_answer": "دولة السودان"
	},
	{
		"question": "ما هي عاصمة السنغال؟",
		"category": 7,
		"difficulty": 3,
		"options": ["داكار", "أبيدجان", "سكوبيا"],
		"correct_answer": "داكار"
	},
	{
		"question": "من هي المدينة الأوروبية التي يطلق عليها مدينة الضباب؟",
		"category": 7,
		"difficulty": 2,
		"options": ["باريس", "لندن", "نيويورك"],
		"correct_answer": "لندن"
	},
	{
		"question": "ما هي الدولة التي شاهدت التلفزيون لأول مرة؟",
		"category": 7,
		"difficulty": 3,
		"options": ["أوروبا", "مصر", "أمريكا"],
		"correct_answer": "أمريكا"
	},
	{
		"question": "أين كان أول مكان اخترع فيه البارود؟",
		"category": 7,
		"difficulty": 2,
		"options": ["الروم", "العرب", "الصين"],
		"correct_answer": "الصين"
	},

	{
		"question": "أين يوجد أكبر سوق للتمور في السعودية؟",
		"category": 3,
		"difficulty": 2,
		"options": ["عنيزة", "عكاظ", "بريدة"],
		"correct_answer": "بريدة"
	},
	{
		"question": "أي من الشعوب الذين وضعوا الحروف الهجائية؟",
		"category": 7,
		"difficulty": 3,
		"options": ["العرب", "الأغريق", "الفينيقيين"],
		"correct_answer": "الفينيقيين"
	},
	{
		"question": "ما هي عاصمة ألبانيا؟",
		"category": 7,
		"difficulty": 1,
		"options": ["تيرانا", "ساوتومي", "كتمندو"],
		"correct_answer": "تيرانا"
	},
	{
		"question": "أين توجد صخرة إيرس؟",
		"category": 7,
		"difficulty": 2,
		"options": ["روسيا", "استراليا", "البرازيل"],
		"correct_answer": "في استراليا"
	},
	{
		"question": "ماذا يعني اسم لوس أنجلوس؟",
		"category": 7,
		"difficulty": 1,
		"options": ["مدينة الملائكة", "مدينة الكنوز", "مدينة الحدائق"],
		"correct_answer": "مدينة الملائكة"
	},
	{
		"question": "ما هو اليوم المقصود به يوم الفرقان الذي ذكر في كتاب الله تعالى؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 1,
		"options": ["فتح مكة", "غزوة تبوك", "غزوة بدر"],
		"correct_answer": "غزوة بدر"
	},

	{
		"question": "ما هي أرض مهد الديانات السماوية التي أقسم بها الله عز وجل؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 1,
		"options": ["الحجاز", "فلسطين", "مصر"],
		"correct_answer": "فلسطين"
	},

	{
		"question": "ما المقصود بـ الأوتاد الذي ذكره الله سبحانه وتعالى في سورة الفجر؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": ["الجبال", "الأهرام", "القصور"],
		"correct_answer": "الأهرام"
	},

	{
		"question": "ما هي أول غزوة للمسلمين؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 1,
		"options": ["غزوة تبوك", "غزوة مؤتة", "غزوة ودان"],
		"correct_answer": "غزوة ودان"
	},

	{
		"question": "أين تم تصنيع أول كسوة للكعبة؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": ["السعودية", "مصر", "فلسطين"],
		"correct_answer": "مصر"
	},
	{
		"question": "تعتبر مدينة البتراء من إحدى العجائب السبع فأين تقع؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 2,
		"options": ["بغداد", "فلسطين", "الأردن"],
		"correct_answer": "الأردن"
	},
	{
		"question": "في أي عام تم اكتشاف أمريكا؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 3,
		"options": ["1491", "1492", "1493"],
		"correct_answer": "1491."
	},
	{
		"question": "من الذي اكتشف القطب الشمالي؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 3,
		"options": ["ماجلان", "المندسين", "روبرت بيري"],
		"correct_answer": "روبرت بيري."
	},
	{
		"question": "أول صحابي قام بتحية الرسول صلى الله عليه وسلم بتحية الإسلام؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 2,
		"options": ["أبو بكر الصديق", "أبو أيوب الأنصاري", "أبو ذر الغفاري"],
		"correct_answer": "أبو ذر الغفاري."
	},
	{
		"question": "ما أسم البحر الذي أطلق عليه بحر القلزم؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 2,
		"options": ["البحر العربي", "البحر الأحمر", "البحر الأسود"],
		"correct_answer": "البحر العربي."
	},
	{
		"question": "من هو العالم الذي قام باختراع التليفون؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 3,
		"options": ["ألكسندر غراهام بيل", "جوزيف برتلي", "فلهلم رونتجن"],
		"correct_answer": "ألكسندر غراهام بيل"
	},
	{
		"question": "متى قامت الحرب العالمية الثانية؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 2,
		"options": ["١٩٤٠", "١٩٣٩", "١٩٣٨"],
		"correct_answer": "١٩٣٩"
	},
	{
		"question": "من هو أول من أبحر حول العالم؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 2,
		"options": ["فرانسيس دريك", "كولومبوس", "ماجلان"],
		"correct_answer": "ماجلان"
	},
	{
		"question": "ما اسم الدولة التي كانت على حياد في الحرب العالمية الثانية",
		"category": 1,
		"difficulty": 2,
		"options": ["ألمانيا", "النرويج", "إيطاليا"],
		"correct_answer": "الترويج."
	},
	{
		"question": "من هو الفرعون المصري الذي آمن بفكرة الإله الواحد؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 1,
		"options": ["توت عنخ آمون", "أخناتون", "ونفرتيتي"],
		"correct_answer": "أخناتون."
	},
	{
		"question": "ماهي أكبر الدول الإفريقية من ناحية المساحة؟",
		"category": 7,
		"difficulty": 1,
		"options": ["الجزائر", "مصر", "السودان"],
		"correct_answer": "السودان."
	},
	{
		"question": "ما هو نظام الحكم في جزر القمر الإسلامية؟",
		"category": 1,
		"difficulty": 1,
		"options": ["جمهوري", "ملكي", "فيدرالي"],
		"correct_answer": "جمهوري."
	},
	{
		"question": "من هو قائد المسلمين في معركة القادسية؟",
		"category": 2,
		"difficulty": 1,
		"options": ["خالد بن الوليد", "وعمرو بن العاص", "سعد بن أبي وقاص"],
		"correct_answer": "سعد بن أبي وقاص."
	}
]
